{
    "question": "1. telaahlah struktur penyajian bahasa pantun di atas?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimat parageraf</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-amanat-sebuah-puisi-di-tujukan-untuk-pembaca-dan-pendenga-108",
            "question": "Mengapa amanat sebuah puisi di tujukan untuk pembaca dan pendengar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>amanat merupakan pesan dari penyair kepada pembaca atau pendengar setelah memahami tema bunyi dan makna dalam puisi tersebut dan disampaikan dengan cara tersirat</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-terbaru-dunia-pewayangan-menghasilkan-kreasi-berupa-821",
            "question": "Perkembangan terbaru dunia pewayangan menghasilkan kreasi berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput yang dibentuk menyerupai wayang kulit. wayang suket merupakan tiruan dari berbagai figur wayang kulit yang terbuat dari rumput (bahasa jawa: suket). wayang suket biasanya dibuat sebagai alat permainan atau penyampaian cerita pewayangan kepada anak-anak di desa-desa jawa.1.\ttuliskan kalimat utama dalam penggalan teks laporan hasil observasi wayang tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pewayangan berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput.        maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batlah-pengumuman-yang-berisi-tentang-tata-tertib-yang-berlaku-se-795",
            "question": "Batlah pengumuman yang berisi tentang tata tertib yang berlaku sewaktu berada dalam ruang perpustakaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blablablablabla</p><p>\u00f9uuuuu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-ciri-dari-karya-tulis-non-fiksi-adalah-374",
            "question": "Berikut ini yang bukan ciri dari karya tulis non fiksi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaan</p><p>Berikut yang bukan ciri tulisan nonfiksi adalah.... </p><p>a. berbentuk tulisan ilmiah </p><p>b. berusaha mencapai tahap objektivitas yang tinggi </p><p>c. berusaha menarik </p><p><strong>d. bahasa bersifat konotatif </strong></p><p>e. menggugah nalar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pembahasan Soal:</p><p>Berikut yang bukan ciri tulisan nonfiksi adalah bahasa bersifat konotatif. Bahasa yang digunakan dalam tulisan nonfiksi adalah bahasa denotatif atau bahasa sesungguhnya.</p><p></p><p><strong><u>Jadi, jawaban yang tepat adalah D. </u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-teks-ini-memuat-informasi-tentang-cara-membuat-merawatmemel-217",
            "question": "28. Teks ini memuat informasi tentang cara    membuat, merawat/memelihara tumbuhan\r\ntanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan.\r\nJudul yang tepat untuk itu adalah ....\r\nA Teknik Menanam Sayuran Sistem Hydroponik\r\nB. Menjadi Petani yang Sukses\r\nC. Tanaman Tanpa Tanah\r\nD. Tanaman Tidak Butuh Tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>JAWABAN</h3><p>Judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>A. Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik</strong></p><p><em><strong></strong></em></p><h3>PENJELASAN</h3><p>Teks tersebut berisikan informasi mengenai cara membuat, merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan. Merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah dapat dilakukan dengan teknik hidroponik. Maka, judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik (A)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-perubahan-suhu-yang-cukup-dingin-maka-uap-air-tersebut-ak-484",
            "question": "Proses perubahan suhu yang cukup dingin, maka uap air tersebut akan berubah menjadi titik titik air membentuk awan (awan mendung) disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses ini disebut kondensasi. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petikan-kalimat-berikut-yang-merupakan-contoh-ciri-bahasa-dari-te-456",
            "question": "Petikan kalimat berikut yang merupakan contoh ciri bahasa dari teks prosedur yang menunjukkan kata akurat adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimatnya mana?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalimatnya :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-jawaban-melaksanakan-hak-dan-kewajiban-secara-seimbang-meru-473",
            "question": "Minta jawaban melaksanakan hak dan kewajiban secara seimbang merupakan pengalaman sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga bermanfaat</p><p></p><p> </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-karangan-tentang-covid-19-minimal-6-paragraf-394",
            "question": "Buatlah karangan tentang covid 19 minimal 6 paragraf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Contoh 1 </p><p></p><p>Protokol Kesehatan Saat Pandemi Covid-19</p><p></p><p>Jumlah kasus infeksi virus corona di Indonesia kian meningkat. Bertambahnya jumlah kasus ini membuat angka infeksi Covid-19 di Indonesia menembus angka 1 juta.</p><p></p><p></p><p>Sudah seharusnya kita lebih patuh terhadap protokol kesehatan yang telah ditentukan Pemerintah Indonesia. Protokol kesehatan ini ditujukan untuk mencegah penularan virus corona dan meminimalisir bertambahnya angka kasus infeksi.</p><p></p><p></p><p>Protokol kesehatan tersebut meliputi menggunakan masker, rajin mencuci tangan, serta wajib menjaga jarak. Hal ini bukanlah hal yang mudah, karena bukan merupakan suatu kebiasaan untuk kita semua.</p><p></p><p>Namun, kita harus bekerja lebih keras lagi untuk selalu mengingatkan diri sendiri, orang di sekitar kita, serta orang lain untuk terus menerapkan protokol kesehatan agar tidak terjadi penambahan kasus dan pandemi segera berakhir.</p><p></p><p>Pertambahan kasus ini bukan hanya menjadi momen yang paling menyedihkan. Namun, juga untuk menjadi pengingat agar kita senantiasa menjalankan protokol kesehatan.</p><p></p><p><strong>--------------semoga </strong><strong>membantu------------</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-seorang-sastrawan-bekerja-di-djenar-maesa-ayu-menulis-nov-346",
            "question": "sebagai seorang sastrawan bekerja di djenar Maesa Ayu menulis novel atau cerita pendek 2 dari karya tersebut tentu Tentukan baca memperoleh berbagai manfaat tiga penyajian pesan penulis halus dan sopan khas 4 Hasil penulisnya cara menimbulkan hal-hal yang berbau saha 5 Oleh karena itu novel djenar Maesa Ayu dianjurkan untuk dibaca kalimat fakta dalam paragraf tersebut ditandai dengan nomor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>nomor 1. itu adalah fakta karena kalimat tersebut menjelaskan kebenaran tentang Djenar Mahesa Ayu.</p><p></p><p>semoga bisa membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>A </p><p>(1) Sebagai seorang sastrawan, pekerjaan Djenar Mahesa Ayu menulis novel atau cerita pendek.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}